<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Learning Logs</title><link>https://abdoulatuf-colo.github.io/abdoulatuf-learning-logs/posts/</link><description>Recent content in Posts on Learning Logs</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 23:51:02 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://abdoulatuf-colo.github.io/abdoulatuf-learning-logs/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reinforcement Learning</title><link>https://abdoulatuf-colo.github.io/abdoulatuf-learning-logs/posts/reinforcement-learning/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 23:51:02 +0200</pubDate><guid>https://abdoulatuf-colo.github.io/abdoulatuf-learning-logs/posts/reinforcement-learning/</guid><description>&lt;h1 id="reinforcement-learning"&gt;Reinforcement Learning&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’apprentissage par renforcement est un paradigme du machine learning dans lequel on entraîne un agent à prendre des décisions, simples ou complexes, dans un environnement, par un processus d’essais et d’erreurs.
Chaque décision prise par l’agent est ensuite soit récompensée, soit sanctionnée à l’aide d’une fonction de récompense.
L’objectif de l’agent est de maximiser la récompense cumulative au fil du temps. Ce principe s’inspire directement des mécanismes d’apprentissage observés chez les humains et les animaux.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Edge Computing</title><link>https://abdoulatuf-colo.github.io/abdoulatuf-learning-logs/posts/edge-computing/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:52:13 +0200</pubDate><guid>https://abdoulatuf-colo.github.io/abdoulatuf-learning-logs/posts/edge-computing/</guid><description>&lt;h1 id="la-data"&gt;La Data&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L’activité humaine génère une quantité considérable de données (« data ») que nous collectons ou consommons quotidiennement : dépenses sur un compte bancaire, données issues d’une séance de sport, messages, consommation d’électricité, films regardés sur les plateformes de streaming, requêtes web, utilisation de ChatGPT, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette masse d’informations est stockée, analysée, traitée, sécurisée et transmise par des ordinateurs spécialisés appelés serveurs, eux-mêmes hébergés dans des structures dédiées à leur entretien et à leur protection : les data centers.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>